其實點解你地會覺得品蔥是支持大中華主義？

我自己本身其實比較鐘意睇品蔥……近日見你們突然開罵，認為品蔥蔥油沒有用、遲早殺我們這些論點覺得有點奇怪。

過去有一段很長的時間裡面他們其實是比較支持分裂主義，談到中國民主化也會讓香港獨立，不過可能因為大量新用戶加入，現在他們的觀點大部分時間都比較務實、直接和時事有關，加上之前因為一些狂熱的「姨學」用戶大量使用「支那」一語，被管理員認為破壞討論氣氛，應該專注反共才大幅禁用，本土主義色彩才淡了很多，但他們依然不是大一統支持者，多數也只是純粹覺得民主＞統獨問題：

但不代表他們是敵人。即使連登仔怒罵也好，他們也沒有埋怨我們。沒錯，中國狂熱的民族／法西斯主義是當地人的主流觀點，但品蔥明顯不是，不需要當敵人看待；他們充其量只是偏好理性討論而已。

中國人不等於大中華主義。

本身連登就有一班小學雞，缺乏獨立思考
同大陸嘅小粉紅完全一樣，只係立場唔同

像呢篇：
连登和品葱
和大多数大陆人一样，我也是通过反送中运动才了解到连登，后来通过连登才了解到品葱。几个月以来，无论是大陆人，台湾人，香港人还是海外华人，无论是看直播还是在现场，都目睹/经历了从一百万到两百万，煲底通宵唱歌，包围立法会，七二一唔见人，八月五大三罢，和理suck，八一八流水式集会，八三一打死人，陈彦霖失踪，十月一国殇日枪杀人，蒙面法十八区开花，黎明行动开枪撞人，中大保卫战，理大四面楚歌，人权民主法案通过，区选大胜，元旦大游行，台湾选举大胜，肺炎爆发，内地手足被逼上绝路.......直到今天，政府还是没有答应五大诉求，我们也越发看清这个政府的本质，坚定了我们的决心。梁先生，健仔，爆眼少女，周同学，吴小姐，彦霖等等，还有很多不具名的义士，亦都曾令我们喊（哭）到失控，在多少个夜晚难眠，“但这次的眼泪让我们看到了希望。”

这几个月里我曾无数次惊讶于香港手足的创意、勇气和行动力——捐款，文宣，集物资，组织活动——超强的行动力让我产生了你们有两千万人而不是两百万人的错觉，你们做到了“多你一个真的多好多”，“不分化，不割席”，“和勇不分”，“一个也不能少”，“所有人行（走）前一步”，正是这一句句口号让我也迈出了社运的第一步，让很多人都走前了一步，并且将继续走下去。

葱油们大多有在大陆生活的经历，深知路途艰险，所以普遍比较悲观，也经常被香港手足取笑为“冷气军师”。即便如此，品葱的存在就在告诉着香港手足们，在大陆还有很多人在支持你们，并且愿意付出实际行动；而对于葱油们来说，香港手足更像是黑夜里的蜡烛，不断带给我们更多的希望，激励我们前行，激励我们“走前一步”，去多做一些。

为什么要connect？

“武汉诉求”成功connect以后，连登仔和葱油们这几天却产生了诸多不快，主要是因为李文亮医生和统独问题，可谓错过了connect做文宣的绝佳时机。

1、我觉得现在主要有三派：民主统一派，独立派和民国派，但这三个目标都有一个共同的前提，那就是：共产党倒台，或者说，我们共同的目标就是驱逐共匪。它不倒台，中国会有民主和自由么？大家已经看过它是怎样屠杀学生也不改革，现在更是不可能。 它不倒台，香港有可能独立么？外国势力连台独都不敢大声说，能帮香港独立么？它不倒台，中华民国有可能重占大陆么？ 所以，我们一定要为了共同的目标团结起来，反抗我们共同的的敌人。

2、现在是难得的好时机，内忧外患，贸易战，肺炎，香港，台湾，经济大下滑，人民对政府的信任已经多久没有那么低过，即使是在八九年，恐怕也没有那么多人同时对政府那么失望过。

3、李文亮医生是英雄么？以香港的标准来说，肯定不是；以普世的标准来说，也很难算是；但在现在讲不了真话的中国，他还真的可能是。还有，我们真的能因为他发了支持香港警察的言论就断定他没有良知么？大陆人应该都会明白，如果只看大陆的媒体，那么不支持香港警察才是没有良知。但看不到其他媒体是他的错么？我们的任务难道不是要让更多的人听到别的声音么？李文亮医生走前不是说过“健康的社会不该只有一种声音”么？从他其他的微博和言论来看，他也是个善良，有良知，追求正义和自由的平凡人，值得我们纪念。

4、大陆现在迫切地需要香港手足的文宣技巧。香港手足的文宣台有十多万人订阅，每天都会出至少百张文宣，内容涵盖了抗争的方方面面，而人权民主法案的功劳也有一部分是属于那些每天发推特，推reddit的国际文宣手足，他们每天都有几千人一起转发、点赞、评论外国政要的推特，成功在国外引起了关注。由于墙内的网络环境，想要制造声响，就需要更多的人，更多的创意，所以一定要尽可能多的connect。

5、之前在连登看见这个po，有差不多三千正皮，置顶的评论“兒登仔屌人之前唔該（请）反思下自己點解（为什么）憎中國人。我们憎中國人係因為佢哋（是因为他们）自私, 冷漠, 冇（没）文化, 冇道德, 自大, 冇腦, 唔系（不是）因為佢哋係（他们在）中國出世 屌人之前搞清楚, 别見人家是大陸人就屌, 你哋咁做（你们这么做）本質上同啲（和）弱智小粉紅冇乜（没什么）分別。仲有, 啲藍絲夠土生土長, 去同佢地做friend吖笨。（还有，那些蓝丝土生土长，去和他们做朋友吧）”也有300正皮，只有7负皮，所以我相信连登仔们不会因为种族问题讨厌大陆人，如果有的话，那他们不配谈自由，种族歧视的人谈什么自由。

6、现在的大陆就像香港一样，只要开始犯错，就会不停地犯错，而且犯的错只会越来越大，因为这个体制本身已经腐朽到了根里，所以我们要做的，就是不停地挑战它，不停地挑战共产党最擅长的舆论管理，继续松动它的根部，直到它崩塌。

行动策略

现在人数不够，没法集中推一个tag，所以暂时分散行动，尽一切可能散发文宣，教会墙内的人翻墙和用telegram，并且随时准备劫持各种微博tags。

行动方向：微博（主要，影响力最大）、豆瓣（最容易找到反贼）、微信（人数最多）。

行动方式：

1、文宣画师做文宣，保证文宣在墙内能够传播一阵子。

2、需要超级文宣师。为了躲避审查，可以把文宣放到盗版电影片头，抖音片尾，pornhub评论，电子书开头，翻墙教程伪装成压缩文件，传进墙内。暂时只想到这么多，集思广益。

3、加入tg文宣谷领取文宣图（tg玩法在文末）：

4、微博：各大新闻号下面留言，给友军留言点赞，不要直接开骂，否则可能会有反作用，旁敲侧击即可，水平高的可以玩反串，要时时注意热点，有大v出po就帮一下，看看热搜有什么微博或者微博下的评论是值得支持的，转发进讨论组，让群友给友军点赞，评论，转发。人够了，可以集中劫持tag，推一个tag。

在豆瓣，微信和bilibili就只能打游击战了，主要进行翻墙教学和宣传品葱，有值得推的推文、豆瓣广播，可以发进tg讨论组，号召群友点赞，评论，转发，增加热度。

5、宣传品葱网站（甚至可以用诋毁品葱的方式宣传？）

6、号爆了请下载textnow获取专属电话号码，继续冲。也可以向国外友人借电话号码一用。

7、帮助香港手足做国际文宣，telegram内@Twitterhelpbot

集思广益，大家多想办法。行动，行动，行动！多你一个真的多好多！

希望有一日，我们都可以除罩相拥！
恳请@admin 暂时置顶本帖。
恳请各位葱油点赞，留言，让香港手足看见我们的诚意。
最后，欢迎连登手足转载本文，感激不尽。

大陆文宣谷：

基本网络安全和telegram玩法

即使是在墙外，保护好自己的隐私也是最重要的，所以请大家务必要有耐心。

1、VPN VPN VPN。

2、注册账号最好用虚拟手机号。下载textnow，用谷歌或者facebook登录就可以获得虚拟手机号了，可以重复使用。

3、注册加密邮箱，不要用大陆的邮箱。

大家可以用Protonmail（

4、下载DuckDuckgo隐藏自己的IP。

5、不要暴露自己的年龄，坐标，兴趣爱好等等个人信息，和好友聊天可以开secret chat。

佢地要點做其實同我地冇關係
大家方向一樣，但做既野完全唔一樣
香港係打國際戰線同自身用反港共方式輸出革命
品葱就用岩中國方式語言咁輸出文宣
我地點做其實冇必要完全諗佢地點點點
各有各做就得

1. 極端五毛屌鳩品蔥
2. 連登仔等於小粉紅（香港版） 有人帶風向 講幾句就起曬槓 扮撚曬型

我只是有點唔明白連登部分人對品蔥的敵意

品葱有d野，我地唔認同咪唔認同囉
佢地有d野咁岩同一方向咪認同囉
連登都有呢d post啦，左膠，大中華膠呢d 啦，何况我地同佢地唔同人種

我覺得真係冇必要為結盟而給盟

當初結盟是因為他們發覺有認同的觀點，僅此而已

第2點我唔覺得。
有些很認真的用戶也是如此。

只不過嗰啲人講啱一兩句 連燈仔就會吹捧 只要睇落去啱就得 就跟風

你確認品葱係手足，裏面好多支那人支持李文亮，仲話佢就算支持香港警察都可以原諒。

如果支持香港警察嘅李文亮都可以成為吹奏對像咁香港真係死得。

你唔使當佢係手足，但係唔係手足都唔一定等於敵人

支持香港警察=垃圾=敵人，ok？

其實一方面微博被支持的情況不少，二來我相信他們尊敬的是他指出疫情將至的勇氣，而不是他撐警。

雖然這個連登上是政治不正確，但殘存在人心中的良知和愛是應該受到尊重的。畢竟，一個平凡人無啦啦因為誠實地發出警告而身敗名裂是一件非常悲哀的事，也證明了中共的無藥可救。

支那人就係支那人，支持香港警察=垃圾，ok？

照你嘅邏輯，品葱=反共產黨=手足
手足=敵人

英國奶共=敵人
美國佬=支持英國=垃圾

收左共産黨幾多錢？

你d口吻同廢老一樣
唔啱聽就收左美國佬錢
所以咪話連登有班人同大陸小粉紅一樣

d錢夠唔夠你阿媽落葬？

下一句就人生攻擊

即係唔夠啦。

支那有樣野叫低級紅，高級黑
你嘅質素咁低，拉低成班手足嘅平均值。都唔知你係咪對家派過嚟make us look stupid

五毛狗你現型啦？

教到就教, 教唔到就駁, 唔好俾佢傳達錯誤訊息, 真係頂佢唔順就ignore